日本「黑心企業獎」候選名單出爐 三菱電機、日立皆上榜

日本1年1度的「黑心企業大賞（ブラック企業大賞）」候選企業名單出爐， 其中日本財務省、三菱電機（ Mitsubishi Electric ）、日立 （Hitachi）等企業都榜上有名。

綜合外媒報導，由日本民間組織「黑心企業大賞企劃委員會」所舉辦的日本「黑心企業大賞」今年邁入第7屆，日前大會公布「黑心企業大賞」候選企業名單，總共有9間企業上榜，分別為東京經營語言學校的日本商業實驗室（ジャパンビジネスラボ）、日本財務省、三菱電機、日立、日本飲料（ジャパンビバレッジ東京）、野村房地產、駿河銀行（スルガ銀行）、Goncharov糖果、日本居酒屋集團Monteroza等企業。

其中，日本財務省成為候選企業原因，為財務省副局長福田淳一今年4月遭控訴，指在其受訪時對女記者性騷擾。事後福田淳一雖辭職，但外界認為財務省對福田淳一懲罰極為輕微，只是扣減少量退職金和月薪，財務省局長甚至還表示，「日本沒有『性騷擾罪』」，引發外界熱議。

三菱電機上榜候選企業名單原因，為該公司在2014-2017年3年期間，發生5起因長時間勞動而被裁定為勞動災害的案件。傳受害員工還因此患有精神病及腦血管疾病、甚至自殺的消息。

日立上榜原因，則因該公司曾讓其員工每個月超時工作100小時，最高甚至高達160小時，受害員工除了超時工作外，傳出還遭到上司汙辱，並脅迫修改自己的工作時間，有員工因此患上精神病。另外，日立也傳出涉嫌不當地僱用來自菲律賓數百名的技能實習生，違反日本《技能實習適正法》。

「2018黑心企業大賞」的結果將於12月23日公布，該活動雖然不能為各位勞工受害者討回公道，但希望可以藉此活動提高社會對「黑心企業」的注意。.

幾時輪到香港整個咁嘅榜？

「日本沒有『性騷擾罪』」

每個月超時工作100小時，最高甚至高達160小時

咁基本工時係幾多

個榜應該長過新城頒獎禮

比夠一百個位你排名都唔夠用

日本周50小時已經過勞動指引嫁啦，香港50小時只係平均數

亂屈人痴漢但係無性騷擾

係少於平均

5天工作 廿個工作天 每日8小時
香港全部公司唔合格

超時100小時呀on9

sor我睇錯

香港既話不如問有邊間係良心企業

每天ot4小時 社畜